住過港島嘅真係返唔到轉頭

港島JJ
見到啲荃灣撚屯門撚講到有幾咁世界級
身邊又有fd話天水圍係全港最好住
真係膠都廢事派
成日話荃灣交通方便乜乜柒柒咁
有幾撚多人會特登走入荃灣？
個個都去港島㗎啦，你交通方便攞嚟托咩
不服來辯

咁都有得打飛機
港島又唔係你起

港島買野食野貴
迫到仆街
冇咩好玩 少地方食好野

太古應該係地上最強

辯你老母

住港島好住新界第二三代新市鎮差唔係政治係咩?

細個住西環
而家住葵涌
勁想搬返去西環住

條友傻

太古城真係冇得輸
返中環又得，返隔離太古坊又得
落街Aeon + 太古城咩都有
宵夜去太安樓

利申：柴灣窮撚

其實西環真係幾好住
住士美菲上面宿舍都覺得唔錯

住左30幾年港島係好方便
但去到邊都好多人，又嘈
但如果比我選擇居住環境既
我會選擇青衣
近機場有機鐵

青衣城長發附近就好住
長青果面就咪搞

北區多蝗

話港島無野好食？咁係因為你窮姐

想住咪買番層有咩特別 中意咪到到買層咪得

真。石屎森林

屌，咪再推港島啦，仆街
推到啲人，入哂黎住

近呢幾年我過海既次數應該10隻手指數得曬

無咩必要都廢事過海

上次唔係太古城排隊投孽瘤？

想食高質嘢一定要嚟港島

幾層樓想住邊就住邊

依家多唔多大陸人?

ON9,路又窄,人又多,老野又多,又多車,又嘈
由港島搬去將軍澳再搬番港島,勁想番將軍澳

交通方便係俾人走出荃灣，去邊都得，
唔似得樓主呢d井底蛙，未出過港島。
同埋人地去港島方便，就印證你住港島好

結論：樓主戇鳩仔死番入老母閪度

住緊太古同西灣河中間
真係好方便

想住盈翠半島

好羨慕，港島根本就係世界的中心！

住tko過筲箕灣返工覺得食嘢好多選擇
唔死捱連鎖

其實冇咩見大陸人，日韓人就不嬲多
港島區既人質素真係好的

車費平 有叮叮 買餸北角平

痴線，將軍澳早上過海真係人間煉獄

成日講港島最多人投建制 到你有錢個陣咪知點解

唔好講啲野出黎顯醜先得架

成街都係鬼佬，人傑地靈

建制派保護樓價保護有錢人，唔投就假。

D三等公民真係冇規冇矩

公平d講句
走出荃灣唔少咪又係過海返工

發脾4

其實將軍澳線都幾好住幾方便
所以我當初買樓都選左寶琳
決點就係冇卡拉ok (要出觀塘）

戇咩鳩兩嚿屎

我投開公民黨

入港島做乜

我要留名比我未婚夫睇
請大家講多d港島既好處

只限西區到北角

西區真係正

完全唔明啲新界撚打咩飛機
話人井底蛙未走出過港島？
搞掂你嗰區啲新移民先啦

唔係化，太古都唔入圍

住得近繁華地區嘅人根本唔需要交通方便
根本唔洗點樣搭車已經到
你玩到凌晨先走都得

過咗一年重傳呢個流言... 無錯好多人投孽瘤但唔係咁理解

你又唔係有份打啲新移民入新界
有咩好打飛機

耀東多大陸人到
同埋港島塞到仆街

多洋腸 又多名店
方便女人日日去濕平之外又可以襯老公翻工去搵洋腸交流下中西文化

唔算真係近中環
校網唔好
要方便可以好多選擇

講起呢樣嘢，
選舉嗰陣，孽瘤會喺太古城中心拉票
而我阿嫲得閒就會同成班阿婆屌柒佢

只限西區同北角外嘅港島就啱喇

如果要講既就係

荃灣葵芳果d mk妹mk仔同老mk好撚易認

望一眼就估到你係港島人定荃灣果邊

有次入個friend 度嘉湖山莊，幫手搬野走，佢話成日見大媽係條街嘈交，又打交，仲要聽到紅歌，跳大媽舞，話唔係人住
佢頂唔順死約完左即搬返港島

多撚餘啦, 五十步笑百步
任你點打飛機, 住幾多仟呎咪又係港蝗
一日唔係外國有居留權, 係外國有份工, 咪又係港蝗

太古好大咩，要分西？

做搬屋係見過唔少人新界九龍搬去港島住

叫我住第三代新市鎮寧願住北區逸東離島

去到某d層次就唔關方便事，反而係人傑地靈問題
所以半山最好
如果要拎山頂南區獨立屋又唔同層次
九龍站得個貴字

根本大部份重要基建 公/私營機構總部 高級酒店/會所 甚至乎比較高薪嘅工種都係港島

身邊永遠大把人住九龍新界黎港島返工
絕少會調反轉住港島入新界返工

上面講左啲咩 自己參透下

係 港島因為歷史耐 啲規劃其實幾差下

巴打你擺明玩野喎

區議會選區

住緊既地方，旁邊幾坐已經開始收購
唉......收到舊錢還埋比銀行都唔知搬得去邊

係咪柏惠范，南豐果邊呢？

樓主冇得住呢邊酸？

根本言行舉止都唔同

...
我答區議會立法會選區你問地理分區想點

以前我經agrent 搵工問我有咩要求
我答佢
港島區地鐵沿線唔洗轉車

堆填區都話好住

其實係康城大問題
寶林個邊唔覺

港島啲山路唔係人行

之前由港島搬左去九龍 交通勁唔方便
好想搬返去

相反新嘅發展區規劃都差

機本上成條電車路
巴士，小巴，地鐵，電車一舉手就有

新界牛屎人對眼特別細，應該撈左唔少支那種

咪尻理條on9啦 可能18歲都未夠未投過票

呢帶係廣義太古站地區同狹義鰂魚涌核心分界

住灣仔迫到西咁
有時會吹D臭味入黎屋企同夜晚好嘈以前就好住有舊式玩具店依家得D傢私店、畫廊之類貴店

我做野果到個呀頭係香港仔走返去尖沙咀返工
d同事問佢男朋友會唔會接佢收工 佢仲話男朋友都係住港島太遠好少接

我男朋友住mos都係咁樣出tst接我收工

咁觀塘呢

6蚊可以由柴灣坐巴士到中環
但同樣6蚊 元朗某新盤只可以駁程車去西鐵站

太古坊唔係太古, 過咗先係; 太古站行過去兩個站中間會有錯覺近少少

明白。捍衛核心價值,係我哋最核心既核心價值！

應該係用華蘭路分隔？

藍田先正，交通方便空氣清新，落觀塘大撚把野食

藍田去官塘要轉車

紅磡先係最好

為在本身中環地主利益先死攬港島 又細又逼又唔方便 局限左香港既發展

將軍澳依d鬼地方人住家咩

港島係仍未俾蝗入侵嘅清泉 利伸住咗港島22年

鍾意上環果邊

人地玩到咁上下時間 要睇尾班車番屋企嘛

由細到大住港島
屋企人之前同我講住大西北好平
我心諗交通費咪又係翻度

住完新界先至返唔到轉頭

住九龍上蓋
翻icc點睇

高鐵一通

唔係整左個鳩鐵車站真係完美

山頂唔係多左好多大陸佬?

住近西灣河去太安5分鐘

樓主又唔講有咩好？

明明港島交通方便又高級住宅多
大部分工作都係港島
其實真係好唔明朝早係九龍塘轉車去羅湖果棚人
明明九龍港島工種工作都比較多...點會特登走去新界呢D地方返工..

仲有對住杏花村既夫婦個個星期六黎大埔熟食中心食某檔食物..
心諗港島大把野食啦...駛唔駛專登黎到無雷公咁遠既地方食LUNCH

利申:大埔窮人

關人撚事咩

我唔洗5分鐘

有間海南雞幾好食，夠平

魚蛋 手抓餅 好多香港既本地小食差唔多全部都有咁濟

利申 筲箕灣撚 成日專登行過太安樓搵野食 特別係宵夜 夜晚10點打後太安樓先最熱鬧

駁唔到

港島有咩好 入屯門咁遠
你好住應該係太子

最

筲箕灣都大把

我住西灣河 番天水圍地盤
發覺新界真係牛屎地區
勁撚唔方便 交通又唔方便
娛樂又少 唔係番工都唔會去呢d垃圾地方

你咁講法住紅磡咪最好囉 最好就係你識飛 去邊都唔撚洗搭交通工具

住左廿年 發覺愈來愈多人

睇你要求同喜好架姐
我覺得港島太嘈太多人 又貴
心水係西貢、清水灣、元朗錦水路d村屋 清靜d

車費圍返埋都幾撚金

樓上講緊交通wo

以前中學放學就會搭529落太安樓同fd食魚蛋 差唔多每日都係咁 有時多錢少少就對杯珍珠奶茶 一齊去海賓度吹海風

山頂 數碼港 貝沙灣 赤柱都清靜嫁

香港島=曼哈頓島，係離地中產有錢人咪正囉。普通中產基層慘過食六舊屎

有錢買貝沙灣我唔洗係度喇

我屋企中產好撚正wor

中產都有得打飛機

好好笑架
聽過啲人住新界去銅鑼灣 會話要著好啲

細過住粉嶺, 每次搭火車出九龍都覺路程得好漫長. 之後住過幾年旺角劏房, 開頭覺得好方便, 但住左幾個月連街都唔想出去, 覺得條街好迫好恐怖. 然後搬去鰂魚涌租私樓住十幾年. 嘩, 兩個字行到去太古城, 星期六日同夜晚都好靜, 無咩人, 我住果度街道好闊, 後面公園. 搭 lift d 人識排隊, 仲要排到好疏, 唔會驚死上唔到 lift 人貼人. 又有好多鬼佬租客同你 say hi ! 好後悔沙士無用 90 幾萬買住緊呢座某單位

介唔介意講邊度？

我老豆沙士個時買左筲箕灣一個單位80萬 雖然唔係大 但當時住到一家三口 自出世到依加都住係筲箕灣 筲箕灣除左冇大型商場之外可以講係世界級 不過想行商場咪叮幾個場到太古囉

講真有大型商場有咩咁好
如果屋企附近有 平時一落街實勁撚多人

行下老人場天越啦

無情白事入咩屯門

大撚把劣食

果面係清靜
但同新界郊區真係唔同feel
住慣左新界真係唔想住港島咁迫

屯碼暫時仲係清泉
利申 住屯門碼頭附近

天悅d鋪頭長期都唔撚開 間酒樓d野難撚食到 係以前會去夾糖食

南港島

回中環以外嘅港島撚：住中環先真係返唔到轉頭
中環乜都有，連太古坐去中環都慳返
你俾唔起錢先至生活唔到咋

屯門呢d山卡啦地方有咩好去

成日轉車先出到屯西 好煩

接受唔到住商業區中心

中上環

痴撚線 你去中環乜都有得你食...

拎個對比姐
不過好多人會 專登入屯市

但住都唔錯 不過真係好遍遠

邊度黎

住界限街以南嘅九龍好羨慕住港島嘅人,雖然大家都住英屬支佔嘅領土內面

住灣仔
細個返pt到大個返ft一係10分鐘電車一係行路，除左返工近夠屈機真係無乜
呢幾年人又多車又多，多左勁多白鬼
搞到開哂d貴價鋪頭

太古咁撚多on鳩仔

例如 太古大將軍條傻鳩

港島放假可以做啲咩
除咗去海洋公園

屯門勁多廢老

天水圍咪仲撚多

例如 墮天地獄獸

你係毒既話 住邊撚度都係屋企架啦

入新界踩單車 po ig fb體現綠色生活
夜晚返市區吸廢氣

老老實實,出世都依家都未入過屯門

有咩好辯、邊區都好啦、最緊要開心

渣車到到差唔多,是但啦

好彩住過少少 不過住係山上面要行上行落都幾麻煩
利申，鰂魚涌

自然景觀 赤柱石澳淺水灣太平山...
Shopping mall 唔駛講
夜生活 灣仔老蘭
睇戲 柴灣太古銅鑼灣金鐘中環...

你知唔知自已打緊乜鳩

太古城撚落 mk or ssp 系米會唔識路

住港島一生人都可以唔洗離開，自給自足，除左搭飛機外。

其實我覺得樂富仲方便 咩車都有 去邊都唔洗好耐 過海又快去荃灣柴灣都唔洗一個鐘 旺角尖沙咀更加唔洗講 三個字攪掂 巴士地鐵咩都有 又唔嘈 食咩都有 利申 男朋友住樂富 住過返唔到轉頭

住過歐洲嘅真係返唔到轉頭
歐洲JJ
見到啲荃灣撚屯門撚港島撚打飛機講到有幾咁世界級
身邊又有fd話港島係最好住
真係膠都廢事派
成日話港島九龍交通方便乜乜柒柒咁
咪又係比好撚多蝗迫撚晒？
隻隻蝗都迫去香港㗎啦，你交通方便攞嚟托咩
不服來辯

太平山
石澳都叫好啲
但入去咪又有排兜
咁凸顯唔到優勢
其他算啦好嘛唔想鞭屍
睇戲九龍新界點都唔會輸比你掛
Shopping mall咗咗北角啲舊式既商店其他一式一樣
你話lkf 就真係優勢

太古坊

九龍新界啲地方咪一樣

如果有得揀我會揀上環
利申:西環撚

搭成個鐘車叫仲方便

昇悦居無撚敵

返工已經輸左啦

行一圈上環永安百貨，就知香港濕平天堂一定係元朗上水。

港島貨式又少又舊 永安仲賣緊10年前未賣哂的煲 包裝紙盒上面個細佬好似投左兩次胎了

1個鐘車程都叫方便住邊鳩度都一樣啦

太古其實都幾悶但好在夠靜公共地方夠多
無論太古城康怡康山南豐都係好多公園仔
同埋有誠品
但食方面真係輸曬冇乜地道野食

食黎講筲箕灣西灣河應該完勝港島
但無奈茶記佔成8成唔夠多元化

娛樂老銅又係贏曬仲又無奈多人到仆街

不服來辯
另外我覺得港島生活環境唔會話太多人好迫
係咪好多人都好怕九龍新界果種迫同污糟

利申港島撚

合理呀，既得利益者點解要投反對派

好撚迫

不能同意更多
我又係識個荃灣撚成日話荃灣好撚正好方便
住東區表示笑而不語

屌你老母 ifc 唔撚講 康怡 Aeon 太古 apita 唔講
你唔好講埋先施 北角華豐國貨

南區先係港島之王

人冇咁多，有地鐵，15分鐘去到沙灘，物價樓價相對較平

港島人著衫正常啲,有禮拜好多,同埋住港島高級啲
利申 住界限街以南

由港島搬去九龍，先知港島幾混濁

上面有條友話去柴灣荃灣一個鐘叫方便柴灣去荃灣都唔洗一個鐘啦

我反而覺得香港易認路,九龍就尚可

去到立法會選舉就唔係啦
舊年幾多港島撚叫春
論政治水平新界東絕殺全港

其實住港島都幾好
大部分工都係哂港島
所以返工已經唔洗好似新界果堆咁預成個幾鐘撘車返工
就撘地鐵，港島線d人都高質過九龍新界果d啦
你見隔離po freash grad已經知d新界友呻新工係港島唔方便
利申 住新界

以前一星期去次次銅羅灣誠品
太古一開左，兩三個月先去一次銅鑼灣誠品

應該話入屯門做乜撚
我一生人淨得一次入過屯門，就係拜山

佢見識少姐

灣仔晚晚唱k
石澳玩滑翔傘
淺水灣yo女
半山望維港屌女
lkf搵女屌
有錢真係港島最好住

成班拎政治黎反擊
港島班中產係真係因為自己利益同理念投建制
亦有一班真心黃既後生仔搞社運

相反7月1為果千幾蚊又話自己賤命果班假黃絲10個有9個都係新界/九龍

石籬？

冇錯 成世人都只係入過2 次 仲要係過去做job

一條電車路沿岸可以點唔易認路

你唔好話西半山

香港咁細都要玩分化..
自細住邊區邊有得揀㗎
你估人地想嘅咩..

計我話真係好住, 空氣最清新嘅係西貢

Agger

Emm sorry 九龍站Union Square本身都幾垃圾, 拍得住堆第三代新市鎮
渡船角柯士甸站叫正常

以前住港島
迫到仆街
係揾撻空曠少少既地方都難
除左東廊，南區，中西區近海
無咩邊到係100m內無燈位
有時真係想忟到想發癲
架車基本上長開2波或者以上已經可以掉撚左佢
屌你係壓迫到極致
早排住奧運
難聽講真係請我都唔想返港島

你又唔提下城新定價服務策略同柴小定位....

不過同新界D屋邨比就算啦
無野好比

住緊西半山果頭
咩南港島綫 咩西港島綫
全部唔撚中我果頭
行去最近地鐵都要9個字
得架on9 小巴 同巴士去hku

想住寶翠園，返學三分鐘就到，可惜呢世都買唔起

你鍾意啦, 個人太古城加康山康怡先叫太古

細個覺得薄扶林好陰森好重陰氣
去親都驚

講到新界得屋邨咁

上水撚表示

龍華巴打？

不過又搬走左
好想長住奧運 尤其Silver One果邊
不過好on9
同Element個直線距離得果200幾300米
但行過去要先兜入渡船街，結果最少都要行半粒鐘
行貨運碼頭又有惡狗

住小西成日都要轉程小巴先可以同外界接通

on9仔住港島就係到打飛機 根本香港生活 環境就唔好 住邊都只係五十步笑百步 細個 係日本金澤住過幾個月 有得揀根本唔想番香港

唔係咁既意思
不過唔同地方，唔同環境真係無咩可以比較

唔好話港島，你住慣九龍嘅話住返新界入少少，咩大埔上水大西北嗰啲都想死啦

點睇楂車出入 君臨天下 ....

楂開車唔太鐘意去 銅鑼灣 中環....

你問我， 住九龍塘 其實仲好.....

當然你要楂車先會有呢種感覺

迫地鐵 叮叮 其實好辛苦....

人地係話唔洗一個鐘，樂富去上環廿幾分鐘，去太古都係30分鐘

揸車/搭巴士會好憎港島
搭鐵就唔同啦

馬鞍山我唔介意呀
其實元朗有D位都ok
起碼有返D空間感
但前題係要有車
出港島行大欖9幹都係多半粒鐘到姐...我估

西灣河得太安樓掃下街 連所餐廳得M記 其他餐廳又唔算特別好食 東區想食好野都係去筲箕灣 北角
利申 住咗廿年西灣河

有冇ching 住西灣河有好西推介 可能我食野嫌尖

各有各好啦

基本上過左海就係大陸仔黎

想住赤柱d獨立屋 好正
有無巴打住緊

咁鴨脷洲呢

住天后/太古 真心屈機
利申 港島窮撚

邊個唔想住

直線距離應該都有over 1km 喎 點會200幾米

聽我個fd 講得兩條路出，一有炒車就唔使出嚟

打風黑雨煩到嘔

九龍塘如果近地鐵站既話唔揸車都好方便既
不過好多樓都唔多近地鐵站

係
住得個到好多都係老闆所以唔洗驚出唔到城

有咁遠咩？
望過去真係好近

訓街都得啦 第日去邊前晚就訓邊

住港島無得安全地踩單車

我都係, 住開西環搬咗去新市鎮, 雖然新界樓地鐵上蓋, 有會所樓下有商場, 但就硬係住唔慣, 好彩冇賣西環層樓, 搬返去住狗竇

無論你講到港島幾撚好
我都係覺得住九龍最正
特別係九站上蓋 真係無敵

你住港島 就算你好有錢
你住啲樓都好撚舊
出街路逼到仆街人多車多
食野又貴 煩撚到西咁

如果有揸開車既巴打 應該明我以下講既野
港島啲路窄到仆街 又成日塞車
對比返九龍 啲路闊好撚多 唔係講技術問題
係揸得舒唔舒服既問題

另外 如果有車
住九龍係正中間 你去港島新界都係咁上下時間
新界有時入去搵啲野食 搵啲野睇都唔錯
你港島下下邊去邊屌你好撚遠你知唔知

所以如果計平均分
住ICC上面最正 新 靚 位置 方便 無敵
港島留返俾你打J算

住九龍塘就真係無得頂

利申住過

住左咁多年港島，返親工都過海完全享受唔到半小時內到公司的優勢

筲箕灣撚
出銅鑼灣三個字
出尖沙咀五個字
出旺角半個鐘
講完

屌你哪有錢
九站上蓋緊係正啦
玫瑰園既完美示範

見啲同事個個住新界九龍真係好慘，車貴又貴，長程又長
佢地搭緊車嘅時候我仲喺屋企痾緊屎

又嘈又多人又逼
根本就係石屎森林版長洲

最多廢老廢中集中地 成車成車咁去投民建聯

人同環境既質素都輸 點做第一

講到鬼佬冇仆街咁
鬼佬鬼妹蝗都見唔少, 搭巴士掉垃圾搞到成車starbuck咖啡, 放狗週圍屙屎, 揸車橫衝直撞, 喺酒吧附近求其搵條燈柱屙尿.

九龍站就玫瑰園, 九龍站上蓋就係港英地慘同天水圍私樓鎮一擔擔

港島多人到狗也不屌

屌
依家港島好撚多大陸人
唔係遊客，係住喺到嗰啲呀！
本身喺灣仔、中西區多都唔奇，
依家港島東都俾蝗攻陷。
行太古城啲蝗語多撚到
坐2X由筲箕灣出發，一上車就俾蝗語轟炸

雖然係咁，我都好中意港島，將來成家立室都應該會留返喺港島 最多聽到蝗語嗰時睥鳩啲蝗

又窄又多斜路
有幾好住?

依家住新界
啱啱畢業準備出黎做野
柴灣叫有層公屋
諗緊過唔過去住 每月千幾蚊 其實搵到工就得
不過好似真係有啲遠

唉 屋企村屋住得偏僻
得6mbps上網 計番 下載速度最快都係600幾KB/s

港島區超多大陸人 ，由上環掃到去太古嗰邊，真係返唔到轉頭

你港島邊窟? 近呢十年中西區多蝗到仆街, 由中環至西環隨街都聽到蝗語, 啲細路同老母都係蝗子蝗孫

住咗卅幾年

我住左大埔廿幾年、你叫我住港島我真係喊出黎
物價貴又多人多車又嘈

而家住大埔靜中帶旺，夜晚有覺好訓又多野食
出九龍搭車一個鐘可以訓，揸車就半個鐘
住港島揸車既話都應該差唔多時間

不過係無戲院，屌

1. Car-centric coarse-grained TOD 九龍站上蓋的確係佼佼者
2. 舊城區個walkability先係最高, 唔suppose你揸車, 近乎變相共用街道; 地理重要係島仔沿岸, 你拎平地比冇意思, 實輸
3. 偽中產真中等收入生活態度咪啱晒地慘嗰種高級中慘, 周圍垃圾樓盤入邊成個孤島噉, 歐美貴族化都有返啲品味文化人文氣息
柯士甸站先叫好, 奧運站南昌站好少少, 九龍站太極端過晒火, 高不成低不就, 不倫不類

癲佬多
唉 仲諗緊 因為依家都幾唔鍾意屋企
有個麻煩人
好似係青年廣場嗰邊 都幾舊

好多老人家
趕時間都唔敢叫佢地借借
更加唔敢cut佢地線怕唔小心撞跌左

怪港共
新界西單車基建都麻麻, 新界東傍住城門河吐露港將軍澳又係好難起得差

鍾意行山既行港島徑衛奕信徑都有排玩, 夏天去深水灣, 淺水灣, 深灣睇鬼妹, 冬天石澳燒嘢食.
鍾意駛下錢既喺大浪灣附近玩下滑翔降傘. 有錢揸靚車既可以join啲名車車會, 放假大搖大擺港島環島遊. 再唔係喺揸架泊喺深灣或者香港仔遊艇會既遊艇出海開船P, 咁樣夠唔夠?

由細到都住港島 如非去新界 大部分地方都係半個鐘內去到
當啲人返工返學要迫九龍塘迫mk迫油塘迫北角又驚遲到 我仲攤緊係床
嘢食方面其實都有好多選擇 平又有貴又有
唔係住正商業/遊客區嘅話 eg中環至銅鑼灣 平時都好少會覺得迫人

由細到大住中上環 淨係覺得幾夜都有車返幾好

我都係
抆屎嗰陣啱啱做完香港早晨. 跟住換衫返工

呢個真 全世界都返港島

北角搬入大西北
港島太舊，人，樓，所有野都好舊，不了

咁都有得打飛機

每次見親港島撚打飛機就好笑
共產黨都已經打到嚟 假以時日香港同大陸完全接軌
港島只係共產黨個碼頭仔

就好似個核彈已經趺緊落九龍
港島人仲喺度笑緊係死都係九龍新界死先嘅時候
仲未意識到下一秒就燒到埋身

訓撚醒未呀香港人

完全接軌都好香港都係華南既金融中心
港島點會係碼頭仔

低能仔， 住過灣仔半山未？
薄扶林、中西半山 果d, 環境好到冇得頂。

其實九龍都好好住，睇你住邊頭既啫
住油尖旺又係住九龍，住九龍灣又係住九龍，但係環境差好遠喎，好難一概而論九龍一定差過港島
利申，住過九龍塘同九站

住過好多區
港島人平均計係高質d，環境都好d

利申住過：
薄扶林
柴灣
筲箕灣
將軍澳
觀塘
樂富
美孚

呢個真
吹撚左廿年既上海都未超越香港

住喺邊都拗一餐
咪又係上連登

Super!

其實講到尾咪又係睇錢

半山淺水灣赤柱果類 或者咩寶馬山大坑就爽啦 俾盡你私樓太古城/城市花園都正

但如果係乜乜邨/舊唐樓就算鬼數 打少陣飛機啦

咪係 行步路都舒服好多啦
港島啲街迫死

都唔係架 元朗真係好唔掂
已經遠架啦 仲要逼到死
基本上唔會入元朗

由細到大都住港島
唔係講笑 坐東西鐵同港島線d人完全係兩種質素
同埋交通真係方便 通常一大班人gathering都係銅記中環旺角
玩到夜一夜都有車返屋企
一直唔明點解d人話港島區d野貴
我見好多新市鎮既普通茶餐廳仲貴過灣仔個d

你係咪長期係香港 未出過香港

港島少地方食好野？？！？。？
住開外圍地區食慣屎啲死賤種講野係唔同啲
我肯定落街求其指間都好食過你食開果啲好野

唔講食野想飲野你屋企附近想揾間cocktail bar chill 吓都冇，你醒未呀可憐蟲

fish & meat

chacha wan

aberdeen street social

blue butcher

Mana! Fast Slow Food

Mrs. Pound

BÊP

Three Monkeys
依間都幾正咖，可惜做到租約期滿就唔做要去就快手

BIBO

porter house by laris

cocotte

SPIGA

方便就腳之選
Caprice

求其食個包又唔算食屎之選
Panino Giusto

你住嗰到都冇車？

海味街唔撚係人行
真係不了

到你twitter上唔到 google用唔到
去外國入境俾人當你支那蝗 一街殘體字
去茶記食嘢要用蝗文落單
你咪繼續攬住個金融中心過世 繼續同人講自己港島人好威威豬
不過出門口小心踩到蝗仔篤屎呀

食平野都大把選擇啦
唔係佢窮，係佢智障姐

愉景灣簡直係屈機，船程短又冇乜人搭，好舒服。另外，個環境又靚，多外國人而且自己有個海灘，仲有齊超市嗰d。

中西區同太古真係好屈機
唯一缺點係食野貴左小小

住上環，真係冇乜平嘢食

成堆新界牛屎佬出哂黎

薄扶林真係好住 番學又方便 落西環又快 有左地鐵簡直無敵

呢排真係多咗唔少垃圾大陸人

西環多左好多支那狗一睇樣就知係北方蝗蟲聽到啲兒化音就躁

公屋就另計啦

港島啲路好柒，無一條正常
行人路同馬路都係

腥移民全面進場港島

搭的士試過好多次的司機都講，港島呢邊的客同對面海完全兩個世界既人。質素高好多。咁知邊度好住啦

關咩事

港島撚想住沙田

識嘢喎巴打

塞到呢

agger 利申由細到大港島東

跑步踏單車好方便

咪係
仲有依個post講緊居住環境
關投票取向乜事

何文田撚表示唔同意

講到尾係睇工作地方順唔順路
有咩好討論

港島淨係講住就真係不了

住左粉嶺廿幾年再住北角真係頂唔順，d車聲響鞍聲真係嘈到完全訓唔撚到 搬番粉嶺住係條公路隔離朝早都因為隔音屏一d聲都冇，又靜又舒服，真係有屋企既感覺。夜晚光害少肉眼睇到星星
但係港島番工既話每朝預早兩個鐘起身都趕頭趕命，北角既話早一個鐘起身慢慢執好個樣先出門口都仲好輕鬆，有好有唔好啦
不過而家通街都係蝗蟲係真既，夜晚十二點幾仲可以係條街度聽到d細路講蝗語
港島真係住得過既得西環，個度真係去邊都快。要出九龍有西隧，出中環搭鐵都係十分鐘 周街都係鬼佬拉高人民質素，香港第一學府又近，又識之士多，近海得閒又可以去碼頭吹風，附近多好西小店唔洗焗住幫襯連鎖霸權，又冇噪音滋擾，簡直正到仆街

周街都係鬼佬 感覺自己都高級D

由中半山搬咗去深水埗區

完全接受唔到落樓想食d嘢，一係m記一係懶貴鬼佬餐廳 其他多數係地產
交通又唔方便，夜咗一係打的一係行上山係咩玩法

近年越嚟越多“翻新”整死晒d小店，新嘢又得個樣無間想返轉頭再幫襯
嘉咸街又整到不倫不類

都唔知有咩好打飛機

地鐵沿線嘅話我估得返炮台山同西灣河以東算住得舒服

住北區最自豪真係每四年一次立法會投票永遠都係打到建制趴係度冇得翻身，只可死守 但咪又係比功能組別溝淡哂得黎不易既非建制議席
新東人有切膚之痛唔同其他區隔岸觀火做離地撚，夜晚收工趕去票站仲有成班後生同阿叔落場監票到凌晨至出埋result先走
新東人對建制勢力同蚛蟈殖蝗既厭惡程度應該冇其他地方比得上

天水圍都最好住
你朋友係咪未離開過西鐵

唔係覺得高級d，而家公民教育同禮貌各方面都身教同有observational learning，細路同大人都有教養d

唔覺得港島有咩好
你最多咪拎層樓貴出黎打飛機

買野又貴過人
設施又唔夠人多
最緊要車多好撚嘈

唔自爆，不過我果頭個商場乜撚都齊

d居港白豬邊有公德可言
日日返屋企經過soho真係你教養埋我果份
大把搭行人電梯食煙，話聲呢度no smoking係覺得好話佢地咁
零晨2，3點坐響人地樓下大聲講笑甚至唱歌，搵黑警去屌又扮連英文都唔識
禮貌？公德？
呢堆受過高等教育嘅生番仲乞人憎過d蝗
好搬唔搬搬哂嚟半山
ok我搬走囉

港島返工
大學讀hku
真係覺得港島完勝 尤其西環個頭
利申 住荃灣

交通娛樂方面的確幾方便
平時落去玩出去蘭桂坊都只係30分鐘
近近地去銅鑼灣都係15分鐘
就算玩到凌晨都有大把通宵車返去唔驚無車
平時食嘢就咁落街都大把嘢食又aeon又太古城
娛樂行街睇戲都係落街就有

不過唯一美中不足就係覺得住宅真係冇乜配套
自己住果到得個成個康文署冇裝修設計既泳池仔

層樓個價錢如果攞去住將軍澳/馬鞍山其他新樓已經可以成間酒店咁有勁大會所又有球場室外加室內泳池gym仲有唔同勁多設施
同埋人地層樓個外觀加大門口都靚過太古樓好多

轉工

其實港島好少地
城市規劃又唔好
運動娛樂設施都唔夠
不過除此之外都屈

其實運動娛樂好多出銅鑼灣都搞得掂
運動嘅話可以去鰂魚涌海旁跑步
再唔係太古入面有三間gym pure+physical+waterfall
成個太古入面真係夠晒配套設施嘅得逸樺園

住逸樺園上少少表示得個爛鬼公園
你話住上多少少都有俱樂部吖

你港島返工梗係港島完勝
除非鐘意超靜 住村屋

住港島都有人吹奏
根本成個香港都垃圾黎
利申住南區東區廿幾年

我諗樓主係見隔離班牛屎佬係個沙田post係咁打飛機先開

利申 唔覺港島有咩特別好 不過娛樂飲食同返工配套的確比新界好

其實你講依句玩撚晒
咁以後有咩香港好既post都無得打飛機
香港又唔係你起
好似之前個香港飲食全球第一post咁
係咪成個post都收得皮

講野之前用下個腦先

住西灣河都幾正 附近又多野食 淨係太安樓 都唔洗煩宵夜 交通又方便

題外話 舊年去過一次元朗 食野個陣見到出面有班mk 但佢地d裝扮仲柒過10年前d mk始祖

的確方便好多
例如出去玩到夜媽媽返屋企都方便好多唔洗煩邊度搵車

有人幫打飛機點同自己打

可能我個例子講得衰
係句野根本係有問題
重點係咪以後開吹奏post 要有份創造參與個野先有得吹奏？ 根本唔make sense

套用返個句
最重要係明明一個城市既發展係所有市民都有份參與
又點會唔關事
就好似新界以前都幾好 依家點解差左？咪因為多左啲蝗囉 根本城市發展同市民係分唔開

講邊度開始計係太古既話
東邊落完斜就計西灣河
西邊落完斜就計鰂魚涌

點解d人成日話港島物價貴 （唔計樓）
明明大把茶記小店平民野
係咪當左港島=soho

太古要食平野一樣有

嗰架唐樓𨋢由細搭到大，真心唔知困過幾多次

我只會同你講，如果比蝗揀，佢地每個都會想同你掉轉角色。
住半山，間唔中半夜3間比樓下鬼佬嘈，同蝗比，算得啲乜。

未住過港島既人唔會明有幾方便

利申： 住過哂港九新界

唔平但堅好食

出港島透啖大氣都唔敢
全部都係廢氣
人多車多 鼻屎都多

其實住半山同港島南真係世界級
不過柴灣個啲就收皮啦

港島地方太細 成座山咁上上落落條行人路又窄又爛

港島真係要好有錢先玩到車
住新界叫好啲

利申: 元朗house有自己車位

on9

港島=一等公民
九龍=二等公民
新界=三等公民

有冇大陸人都唔關事，新界人每日要提早一個半鐘起身，只能去港島做狗，已經表明新界係香港三等公民的地位。

新界好多所謂的窮人社區，物價仲高。

成個港島大部分都係單支樓，有咩好住？

太古仲要無會所

青衣城真係好好住

又方便

會所有西用咩

諗住買貝沙灣，不過近海都幾撚濕

住起個石屎森林都打晒飛機
不過好唔好住大家標準唔同 好難比較
踩底人地抬高自己 好核突

筲箕灣撚

有D三等公民以下犯上，意圖挑戰港島第一的寶座，必須反擊

太古除左宵夜要去太安樓食同巴士垃圾之外
基本上都係屈機

港島最好

北角果D福建人你當佢香港人定支那蝗?

酸到呢

其實港島住山頂同南區真係幾好住

至於西環，上環，北角，太古，柴灣呢d貧民區，狗也不屌

太古貧民區？
平行時空？

柴灣係多老野 但好少蝗入黎 算係少數未失守既地方
交通好方面

新界九龍地方好撚垃圾，啲人都柒啲，正皮

利申 住太古

同山頂同南區比你話唔係貧民區？

太古城近太安樓果邊？

仲有

柴灣我覺得遠過去台灣

鴨脷洲撚

其實有無會所都無乜所謂
公司都有gym room有泳池，對我影響唔大
同埋啲facilities咪又係計返落管理費
講真，會所真係少用

講真，呢度住左18年我都係落左3次會所

不過有好過無

仲有管理費平貴主要同伙數有關

所以港島樓貴到仆街

咪玩啦 南區都大把公屋呀

太古城，家亨灣，康怡都住過揮手👋🏻

大家住得開心咪得
冇謂踩底對方抬高自己

利申:而家係外國,以前住過跑馬地大坑

講真，我寧願住華富村都唔想住北角

我都係 搭地鐵/巴士夾正中間好麻煩 ...

講緊太古 同 南區比 你講咩北角

北角都係老人區同蝗區

上到寶馬山果邊先係真有錢

你都sort sort地，港島一面係對住海，一面係對住山，起碼我係太古對住山先，完全唔覺有咩廢氣，反而覺得太靜就真

臭西湖點夠山頂有錢？

唔好玩啦

而家有新界人要抬高自己

咁有人覺得天水圍好住你又吹佢唔脹

住港島，冇乜事都唔會去深水埗
個個人都爛身爛勢，仲好似有陣味咁
港島啲女都有氣質啲

我好贊同，電車條路缐真係乜都有

住鯉景灣
去太古同出西灣河 一樣快
野食種類多 有質素
最多出MK同9龍灣
去過左上角果D另一個香港
同樣香港人 覺得佢地好慘

逸樺園有會所喎

小心新界人屌你

你果邊算多野食又方便

港島黎講 杏花邨應該最唔方便
又無啖好食 地鐵收左既話只可以坐的士
出去其他地方得地鐵一個選擇

巴士去唔得遠

有同事住太和, 食嘢仲貴過港島, 仲要食乜春嘢都要等位等半個鐘
話港島物價貴但食嘢比起屋邨商場平
港島貴在樓價啫

我反而覺得西環重D，試過搭叮叮到西環，感覺D地方好黑好污糟好舊

我成日係荃灣果邊做野 食個茶記其實同港島差唔多
要平既去到葵廣級數囉 不過葵廣都唔係話平

西環其實都係舊區黎 只不過中聯辦係果邊同近hku先叫多人提下

本質上我覺得同筲箕灣差唔多

好似無人講跑馬地 ? 我有 fd 租果頭，上過去，雖然側側地，但都望到馬場，跑馬地直頭係港島市區之中自成一角，隨時見到鬼妹 tube top 跑步，係交通唔方便，但落老銅其實都ok方便，有人直頭行落去當運動。

另外，又講下港島行山，住鰂魚涌幾分鐘就行到上山，再行遠d可以行到去大潭，再行去赤柱都好方便。

你都on撚鳩
咁住柴灣嘅話夠會覺得去屯元天遠過去台灣啦

元屯天呢d垃圾地區真係比狗先住

天水圍人傑地靈

不如你試下柴灣去中環 一架巴士15分鐘就到

咪係 780 788 789 快到仆街
118 去mk 半粒鐘
真係一個post 引晒d 傻閪出黎

土瓜灣係多廢老
但出旺角過海去沙田都方便

長發，長安二期果邊超近青衣城，黎緊又有青衣城二期。
但一上到青衣 涌美，長康，長享就唔好住
美景長青果d , 機本上無左住青衣d 優勢

香港咁撚細都要玩分化
住邊咪一撚樣都要同大陸人共享榮華架啦

所以香港人點會團結到
十八區都可以互相歧視
仲話排支，排蝻，唔排你隔離果個土生土長純正講廣東話既人已經偷笑啦

住柴灣返工返荃灣
始終覺得港島d人有禮貌d

講得好，你班仆街咪撚再吹奏

港島啲綠化同公園係垃圾級
就算有，活動空間都好細

交通選擇多
肚餓嘅話好易搵到地方醫肚
唯一唔好就係太多人

有個 frd 次次出黎玩11點就開始要諗有冇車搭，慘過灰姑娘
仲成日話一有錢就要住港島 / 九龍

北角 8x
筲箕灣至北角一帶 82/85
銅鑼灣/天后 8p
灣仔/金鐘 789
中環/上環 788

以上既線 半個鐘一定到

過海既話 去紅磡油尖旺都有118

係去綠色線坐地鐵先方便（有巴士既不過坐到2046）

最正係去機場坐巴士一定有位坐

堅離地成揮手

咁全港都貧民區啦

討論下邊到好住都叫歧視？

18區實有分別嫁啦 講下就話唔團結

咁都有得出黎認叻拎存在感？

坐井觀天

佢眼中得 有錢同貧民呢2個概念

有錢既得一個地區 其他都係貧民

還返俾深圳好過啦

做咩要團結？要維持港島世界第一的地位，冇班九龍新界人做踏腳石點得

你無錢咪無野玩囉

呢D錯誤思想不利香港發展

港島你有錢食 大把好野食撚死你都得啦
你無錢咁無選擇囉

食物來講，港島要食放題呢d冇咁貴既嘢多數都要去銅鑼灣，中環就食西餐or貴日本嘢。總之後生仔要食嘢既話多數要去銅鑼灣。我覺得食放題韓燒雞煲呢d後生仔常吃食物就mk好d，因為集中d。
茶餐廳就到到差唔多，港島都有好多，好多茶記午餐仲有30幾蚊一個飯連嘢飲。
食物選擇上，上環冇乜選擇可以好食+唔貴，不過我覺得香港到到都係咁。

九龍新界邊到可以同山頂淺水灣呢d比？ 咁咪全港都貧民區。

班元屯天人恐怖在於無知

冇撚錯
就算搭地鐵去中環轉機鐵都係一粒鐘左右

咁貴咁煩都要成個鐘 笑左
坐機場巴士45分鐘都到將軍澳啦

住得柴灣

其實你去邊都遠過去台灣

咁你就日日去台灣

舊香港人住過中西區真系返唔到轉頭
新香港人住過屯天元真系返唔到轉頭
中國香港人住過沙田大圍真系返唔到轉頭
中國人住過九龍站真系返唔到轉頭
偽英國人住過太古城真系返唔到轉頭

梳 講食元朗係幾多平又好食既野

有錢住邊度都得啦

例如？

小弟住南區背山面海，老實講，環境唔講，只講質素真係冇得比
搭開港島線，單單一上觀塘線已經覺得有分別
上埋東西鐵分別仲大
我諗住開港島既會明我講up
d人出入，企位，排隊，都有分別
我地港島人去到新界睇你地新界人，有時都好似我地香港人睇大陸人咁，硬係有d文化差異咁
不過新界人唔多

港島路窄 又多斜路

小弟住南區背山面海，老實講，環境唔講，只講質素真係冇得比
搭開港島線，單單一上觀塘線已經覺得有分別
上埋東西鐵分別仲大
我諗住開港島既會明我講up
d人出入，企位，排隊，都有分別
我地港島人去到新界睇你地新界人，有時都好似我地香港人睇大陸人咁，硬係有d文化差異咁
不過新界人自已就唔多覺
正如大陸人都唔覺存在呢種差異

咁不如你話東涌去機場啦 重快過你囉

去過台灣未？
個半鐘都入到屯門啦 上撚埋羅湖都得喇

係港島揸車啲人斯文好多，九龍新界真係

根本香港就只需要保留港島九龍就夠，新界完全唔需要，應該劃返俾大陸深圳

老老實實港島啲路咁垃圾，唔斯文一早死左

個半鐘咁耐

屌你老母 港島區咁垃圾，我建議大家唔好去住，空氣又差又多人，港島呢D垃圾區，我抵諗D住埋你地果份 ，新界留返比你地歎世界

系你老母

D新界人時間唔值錢

去台灣咁耐

住旺角太子先係世界既中心，又觀塘線又荃灣線 行多2步可去埋東鐵線， 夜晚又唔驚無車返屋企, 凌晨肚餓又唔怕無野食

未搬前住咗廿幾年中環
經常走落太古城嗰頭食好嘢
中環上環唔係無平靚正，但一過咗早餐時段真係唔使諗

又多車又逼到死真係好咩

跑馬地無得輸 附近乜都有又近銅鑼灣

其實住港島都係睇住邊頭 住香港仔個d又冇地鐵又冇野食真係狗也不屌

利申 住緊

住咗西環廿年搬去其他區真係唔慣

港島區由堅尼地城到北角都係山邊隔幾條街已經係岸邊，地方細所以食嘢買嘢都好方便，行兩步已經到

住新界班同學成日話港島食嘢買嘢貴。。。其實貴有貴食平有平食，單計西區廿蚊粉麵到三四舊水個西餐都有，睇你個人負擔能力同喜好啫

不過西環有樣唔好，就係好多死老嘢妹吓妹吓，同埋星期日勁多賓妹

AA 會叫人買大西北

其實太古城真係好撚正

利申：太古城jj

住西環過咗兩點一係的士一係十蚊紅van 無分別

我愛太古城 btw你留咗apita

利申：太古城jj, 生活得好幸福

KO

近年都覺得太安樓變差左
唔知係咪傳媒吹捧完搞到咁

係果邊讀書 基本上日日過去食野

好懷念入面檔 日出

不能同意更多

唔計新移民窮蝗既話，最多中產蝗既地方一定係奧運

帝峰皇殿成咋蝗行黎行去

利申: 港島有得住既話想住下寶翠園

條友應該無錢食飯餐餐都係食M記
住港島區有錢真係乜都食到
去大坑或者銅鑼灣灣仔就一串食到幾多靚野

當你需要做下運動需要個球場或者gym果陣唔好問會所有咩用

就算平嘢都大把

港島啲野好撚舊
殘到痴線

agger，港島真係好撚靚

寶翠園第一伙入嘅前住戶

由細到大都係住港島，想像唔到啲元天屯，大西北，騎牛嘅地方啲生番嘅生活係點

大把球場啦大佬
你有冇去過鰂公呀？
講gym, 太古有physical 有waterfall
平民d 仲有西灣河/鰂魚涌康文
我唔係住太古都知啦

SARS果陣6,000蚊呎

關唔關之前沙田個topic事

家陣個個都讚自己住個區最正最好

之前有個post選全港最差居住地區

個個爭住踩自己區

成班港島撚踩到自己區一文不值

又話人多又話買野貴又話坐乜車都多人又話多老野又話塞車

依家就講到變天堂

780/789/788
去銅鑼灣8P
MK有118
唔撚洗地鐵

住嚟講係講取捨咖啦 睇你追求舒服定方便

你prefer 環境清幽 靜 空氣好 空間大 人又小啲 嘅地方
新界地方好似屯元天 沙田呢啲先會比到你
但要承受比人用多半個鐘commute

你要方便就享受唔到呢啲舒服咖啦
咁都拎嚟打飛機

點解負皮
我想指出每種人都熱愛自己成長既社區有講錯咩

舊香港人住開中西區 環境狹窄擠迫
同新香港人住開屯天元 人多擠迫
兩種擠迫已經唔一樣

一個中國移民住太古城
附近冇麻辣燙 唔畀跳大媽舞
佢一樣會住唔慣

鍾意港島，只因為佢仲有英國殖民味道
其他地方都唔會感受到呢種氣色

不過好老實大部份朋友同親戚都係住九龍
除咗返工冇乜機會去港島
搭地鐵都算唔錯，但揸車過海就不了

利申： 九龍人，第時都會想住港島

你以上所講既條件 屯門元朗天水圍沙田全部都唔係
除非你住到好入好偏啦

半山區先符合到你想要

承受既係$$$$$$$$$$$$$$$

女人 or 鬼佬 or gay佬：搭的
男人：紅van

世界變左好多啦
而家廣州深圳都過左香港啦

去台灣9個字

佢至頭來回台灣

我就真係冇錢餐餐都食一百蚊以上啦
利申:住你講呢幾個地方其中一個

太古真係太似公屋 又舊又殘
除左位置 真係無野值得吹奏
唔明點解咁多人吹奏
你估全世界人都係果頭返工咩...

仲有上面有人話會所有乜用
真係酸到仆街
我住緊既算新 會所長期多人
啲乜活動室每晚食完晚飯後段時間
都好多人妻帶仔女落去玩 而我就去游水

有時想認真做野
帶部電腦落去嘆住冷氣 放杯野又做可以做幾個鐘
(唔係慳冷氣費 係在家分心一定無係會所做既效率)

話會所無撚用既一定係自閉毒撚/無會所/舊到仆街有都狗也不屌

有會所可以跑步不知幾正
落雨都唔驚

可惜我無

咁就唔好話無野好食啦
普普通通四五十蚊都唔會差得去邊

屯門元朗啲村屋都仲okay

港島人唔洗會所架

咪陰公囉

要去到咁遠

人地有會所正正係樓下

你唔好話去大球場踢波？

住邊到都可以攞嚟曬

我都係九龍人,不過住界限街以南啫,雖然啲街名都有殖民地色彩,但唔夠港島咁多,將來有機會結婚都會搬去港島

MPR幾好既

不過單支樓

港島一百樓下食屎
九龍新界一百樓下有啲正常野食

港島100樓下食屎 你唔識搵姐

你舉例九龍新界 100樓下有咩好野食
睇下有無差唔多介紹下

住北角同炮台山交界
覺得幾唔錯 除左好多福建人好嘈之外 交通食野都好方便
去上環又近 去柴灣又近 even九龍線都係北角站轉

海怡撚表示 除咗冇咩食之外 配套屌打九新

海怡睇戲好平 真心唔錯

仲要有會所 有海旁 有地鐵

都唔明點解香港仲要keep住呢幾個地方。

冇左呢幾個地方香港GDP，人均收入話唔定可以升多一倍。

三個字出金鐘，無敵

食物 交通 文化 真係屌打其餘17區

太古城去鰂公有幾撚遠？
幾分鐘都唔撚想行嘅話不如咪撚做運動啦你

但係好撚舊

個會所同而家果d無得比

同埋有蝗蟲

其他都ok

港九環境邊夠新界好

你住過新界就知

係呀，太古城去大球場都唔遠架

一小時生活圈

你無撚得輸

不過我好撚想搬去港九其實

都話撚左我唔撚係住太古
Ok 唔講太古 咁藍灣半島有clubhouse你點睇？

呢樣真

我正式宣佈，太古係最港最高質既地方

你自己去睇吓太古城啲配套先啦！佢附近乜撚野都有呀！無論高級或普通貨品乜春都有

太古城先係

真係好q近

沙頭角環境仲好啊

你都on9，得大地主先有得騎牛

鬼係，康怡好住過太古城

康怡空氣好d,又靜啲，太古城相對差d

人既問題
大西北特別多生番
住左廿年港島，早幾年搬左入天水圍

九龍站真係好，
不過起咗高鐵就唔係咁講。
隨時比人捉返內地，拐子佬捉入高鐵站就跟大陸法律，要大陸啲公安捉

你都on9，我住九龍站上蓋仲反你老母共咩，我愛國愛港，捉你返大陸把鬼。

做咩咁on9

有次入元朗，係大馬路果度落車，屌啲人多到 仲要清一色大陸人，又樣衰，拖呢樣拖果樣，又寧舍熱過港島，自此無再入過元朗。。

利申：港島撚

康怡？笑咗

唔好玩啦，康怡呢啲居屋配套

咪係
太古城真係屈機！又有大型公園又有高級商場又還境清幽綠化算做得好好又多銀行！同埋去西灣河又方便食平民美食

無乜野食都叫配套好唔知你真心定假膠

你係咪文盲，睇唔到拐子佬三隻字？拐子佬捉細路架傻西懵撚

其實大家咁樣各自拋啲優點根本就無助討論。你要做到公平比較，首先要有準則。
作為一個理想居住環境，要滿足下面既條件

1.交通
港島係交通方面，的確係唔錯。不過只限於港島本身，你要出旺角的話紅隧一定塞，西隧會遠咗。

2.食肆
食方面除左種類多之外仲要講方便。如果凌晨一兩點，樓下仲有食肆開就係完美。聽聞香港大學附近有早茶飲，呢樣野都可以加分

3.購物
香港島大把大型商場，無須多講。

4.配套設施
講娛樂設施，銅記最多。
講學校，港島有大部分全港所有傳統名校

講康樂設施，呢方面好似差少少。

5.治安
講罪案發生的話，感覺上港島係比較少(無實際數字，歡迎補充)

6. 空氣質素
港島區空氣污染應該係比較嚴重，多得啲中產們個個都揸車出入。而且路面窄，啲樓密集，比較焗促，難散熱。

綜合嚟講，港島算係唔錯既居住地，不過一定未係最好。
大家諗到咩標準都可以補充下

鍾意人多車多又噪又迫？

公安唔通配合拐子佬？你係劉曉波嗰仔就驚姐。

其實你去過太古城未

捉咗返大陸轉多幾轉火車，再賣去啲偏遠地司，公安都幫你唔到

而家大陸日日就發生緊呢啲事

咪係 住白沙灣超唔方便
次次都要自己揸車出去

住過十年馬鞍山，而家又住左灣仔十年

好想搬返入去

你都戇鳩鳩
依家我係講緊住宅會所有幾方便啊
住宅會所自己一落樓下2分鐘都唔使
太古過去鰂魚涌公園都起碼要10分鐘左右
去鰂魚涌康文同埋西灣河都有撚排行啦
你去個球場有可能俾人book晒
同埋大部份會所都有室內場落雨咪唔使驚

唔通你寧願個個月比幾百蚊出去做gym比畀返教練煩定係最就腳落樓下會所靜靜地咁自己做？

烏溪沙銀湖果邊咪正囉

見到呢句可以唔使討論啦

sars前買

如果返工返馬鞍山或唔洗做咪正囉

其實唔會有結論
住開新界嘅人多數對所謂嘅缺點習以為常
住開港島慣左方便亦唔會特別想搬新界
係有錢最好港九新界各有一頭住家

朝住呢個方向努力緊

海怡撚too

第一點肯定錯，行西隧一出果欄入家樂就可以泊車，鍾意去朗豪坊就砵蘭街入，我住羅便臣道就十分鐘車程，快過荃灣沙田
最重要係，當你放工返港島（係邊返都好），其實唔塞，因為d人塞係塞返九龍，屯門，沙田，你個d就日日塞返工返學

第四點，起碼港島有海洋公園，要舒服d去行下沙灘淺水灣一帶起碼兩個商場隔離係沙灘，再講其他康樂設施，除開北角打後唔講，其他一定唔會有一早大媽舞

第六點都係一半半，個人覺得九龍空氣最差，港島就比唔上新界

海怡差係泊車，食
唔可以街泊呢度最差

無人話係你

而家我話住太古慘

真係陰公

藍灣輸係交通
泊車一流但無車撚九流
加上極潮濕，又有大量小強，望海就望對面山墳
好既係有大平台，有小朋友放佢玩會安心d
但係空氣相對差，太近工業區

一地兩檢，冇證件你搭咩？學你咁講上水日日成車細路俾人拐走啦

同意新界係好住
又多野食，又平

不過你話自己唔住港島個一刻你已經輸左

太古有會所咩？

其實你知唔知太古係邊？

算啦

佢地扮睇唔到

雖然我都唔住太古，但係太古城管理費個幾銀錢一呎
家陣新界新樓起碼4蚊起標
當然可能你住細單位唔係好覺
但係如果住得700呎
你個會所就係俾多1400蚊管理費既原因
你當然都可以你無視再話點都係樓下方便
我就真係無話可說喇

前面咪講逸樺園有

好過太古城

香港地邊到唔迫？

講左幾多次

管理費同會所無直接關係

主要係伙數

唉

暑假真係煩

成班小學雞出晒黎

個個話會所會搞到管理費貴

真係笑死

出街買衫褲鞋襪都係去太古或銅鑼灣
約fd出街食飯食放題通常都係出銅鑼灣
夜晚想食糖水可以去天后西灣河
想買電子產品灣仔有電腦城
住港島既
真係冇乜需要都唔會特登過海出九龍
利申 住港島東 有幾個月冇過海

婦記？
Btw日出世界級

最簡單講句
永遠只有九龍新界人話第日要去港島住
永遠唔會有港島人話要入新界住
高下立見

收爹啦on9仔屌你老母
你自己有錢買得起層樓有會所先好同我講嘢啦
係咪唔撚識計數？
窮撚係咪未住過有會所嘅樓？
你出去join gym會費都幾百蚊計返咪又係同管理費差唔多
扮撚晒健康咁行多幾步路真係笑大人個口咩？
行多幾步不如行埋落陰曹地府呀
到時我俾你住層有會所嘅樓你咪撚同我落去
記得拆撚埋佢囉

成班小學雞真係癡撚線
好地地話有個會所方便啲呢個係事實係人都知
偏偏就要衝出嚟柒又話咩行路去唔知邊度邊度公園好
扮撚晒健康咁 窮就窮無錢買得起會所樓就扮晒嘢

你盲？
定選擇性失明？

唔俾街泊好事嚟喎 冇咩機會塞

我都係好後悔用咗自己人生寶貴時間去應酬你呢啲社會垃圾

唔覺得因為街泊就會塞

住果度冇戲院
冇u記
冇地鐵
冇時鐘
我都唔知有咩好住

利申：南區獨立屋

我未聽過九龍人話要搬港島住

只聽過九龍人話港島樓舊，狗也不屌

呢句真

我九龍人想搬去香港喎

咪理個貓歡啦 係到假膠左成日

我有鼻敏感，出銅鑼灣都冇問題，但出旺角觀塘就一定發作，港島有時北角英皇道都會

平時講到元屯天有幾好住
咩識住一定住入面
成班人出街班元屯天一定會話好撚遠
又屌9人約地方唔就佢地
幾時有聽過港九人會咁
基本上言語間已經知咩事啦
仲死撐

港島踩單車摻過做乞衣

前北角邨發展起屏風樓

太多人，舊式行人路設計又差
數碼港算好少少
其他啲基建完全係舊到不得了

基本上住港島先好認自己係香港人啦
新界仲衰 鄉下地方 多牛 同大陸差不多
冇事都唔好去

由細到大都住杏花 果種靜真係會愛上左

寧願起多d貴價私樓都好過起公屋啦 人質素又差d 又拉低附近樓價

呢樣真港島真係比人住

睇空氣污染指數，銅鑼灣經常過百，一定高過旺角

好掛住杏花

睇樓價咪知囉
最客觀

如果有 15m 左右
大家會簡港島樓
定係新界樓/九龍樓

一定係九龍，出港島返工方便，放假入新界玩都好近

但係港島一聽落去就威D 喎
好似係

waterfall咪係囉傻閪

你分唔分到康怡定康山

太古城啲樓太密 嘈又空氣差(除左向海果幾棟)

利申 住左太古22年 咪撚同我拗

炮台山撚
講真住新界同港島人d 樣都已經有分別

太古真係港島最好住 只要有地鐵翻屋企 打幾大風都唔會淋到雨
我住中心上蓋

大家好似唔記得點解太古樓咁值錢 一來已經無地方再起樓，二來交通方便，3來想望海可以太古城，望山就康字個啲樓，4來環境清靜，5來實用面積極高，太古城個啲樓接近9成...康怡都有8成半，9成同8成半比起依家啲新樓大幾多，你地知唔知，隨時放個單車機，跑步機都仲大過同樣呎數既樓
反而我覺得環境舒服，實用面積高，番工方便，同埋唔好咁雜就得

同埋有999年地契，買完果度世世代代唔使憂

999 年層樓仲係度先講

上面啲小學雞無享受過靚會所係到話貴
話坐車行去康民健康真係笑撚死人
俾多少少方便有乜所謂 8號風球你去唔去到康民做啊
咁都屌等於屌人坐的士ON9 坐巴士行多陣平咁多一樣去到

杏花村係港島區算係交通唔方便嫁啦

正常30年就要番新

太古城樓密黃埔海怡嗰啲叫咩
平地屋苑叫好, 康怡依山而建排上去密得去邊

[edit]

山頂半山淺水灣跑馬地薄扶林赤柱石澳 又靚又靜又多鬼住

差少少就太古海怡果堆，始終近大商場又交通方便（有地鐵），太多人

我呢啲南豐撚都係摺返埋自己先

上康、比較上嘅南豐其實都幾靜
唯一嘈音來源就係架死人牛肺綠Van，真係大聲到爆
利申，低層，不過有隔音玻璃

屯門有牛

正解
就算層樓有冇會所都好，班小學雞應該都係現實中買唔起咖啦
有冇會所都係一樣唔會買得起

但住康怡A室果邊出去應該幾麻煩要成日搭小巴

A座？你諗下晏啲會唔會水浸先啦
成個康怡唯獨A到D座接受唔到

我覺得太高雖然靜不過出入都相對唔方便左
H座就岩岩好對面就係康怡俱樂部
旁邊都有通道直接過去康怡廣場戲院

而家8號風球
太古同平時一樣，冇影響

低下層更加要住近返工既地方, 西區不知幾多倒垃圾搵食既阿伯阿婆
慳返啲車錢已經夠食飯, 慳返既時間已經可以做多半更.
新發展區啲清潔畀哂外判公司接哂嚟做, 港島舊區仲留返啲生存空間畀呢班低下層

權記粉麵19蚊雲吞麵, 中上環都有

又唔好講到咁死, 我退咗休都想住下離島或者新界村屋

一個point 秒殺人

每次打大風
九龍站果幾支香應該都震過貓王

Cyberport

好呀 記住唔好過黎九龍

港島香港仔至瑪麗個堆係港島區嘅新界，人唔多，交通又麻麻。 利申，住緊其中一個位。

界限街以南先係真•九龍

我係香港做野果時都係番中環 所以其實點都係地鐵出入 夜晚食飯出去玩都多數cwb 中上環

中上環cwb多人到仆街

九龍半島 vs 新九龍

咁快d搬

係呀，我不嬲話山頂好住架

我從來無聽過山頂人話要搬落山腳住

你落北角睇下

狗也不屌

Waterfall係正你樓下？

咁8號波會所唔開既

寶馬山,城市，和富都ok 丫
華豐圓周範圍班福青社區就......

城市，和富

不了

係呀吹咩，康怡NPQ樓下已經係waterfall

港島區仲有冇500萬有會所既樓？

咁太古城呢？

仲有，會所唔止做gym

你屋企無會所，唔會明

陰公

有

出招吧～

中國留學生住過香港返唔返到轉頭
定系仍然覺得住中國好處多👍🏻
有得QQ錢包😂
淘寶免運費😂
住香港駛費貴😂

太古城冇會所真係美中不足......

點睇楂車出入 渣甸山

其實銅鑼灣上咗山一啲都唔多人

拿，個度方便但我唔鍾意住，因為貴得黎唔值，香港樓無全海景其實又少左一層價值

笑死我
條友好明顯唔熟路

佢本身有游泳池，有tennis court,有花園，有商場，鰂魚涌公園係旁邊，實用面積又接近9成，我寧願屋企大啲都唔要會所
依家啲樓同樣1000呎，但仲細過太古城啲800幾呎單位

九建好似有個新盤

你睇下啦

係呀

你個waterfall大撚到成個太古城都係呀

柒左咪撐啦

捐返入你老母個閪度啦

咁幾十年前又無諗到會所既

你漏咗高級呢一個形容詞去形容商場! 仲有所有大bank 太古城都有! 同埋你漏咗西灣河響太古城隔離得閑行幾分鐘去食平民美食都得

土瓜灣表示笑而不語

講真唔好住， 千其千唔好搬過黎

土瓜灣真係笑下好啦

其實點解大家咁鐘意會所

利申：住半山，但由細到大都冇住過有會所既樓

以前有個同學仔 家住杏花邨 成日一家去會所沖涼，嘆冷氣